垃圾膠劇愛回家老屈導盲犬

唔好以為得新聞部係仆街，就連劇組都唔撚用腦作啲膠劇情屈鳩導盲犬
呢啲錯誤嘅價值觀係會潛移默化咁荼毒人，尤其係無知師奶阿叔，所以TVB必須收皮

【大台再出事】TVB劇集被指為「膠劇」已不是新聞，可惜收視與口碑仍算較好的《愛．回家之開心速遞》，上星期六的一集都終於出事，由於劇情涉嫌歧視 #視障人士 及 #導盲犬 更誤導公眾，惹來大量網民負評，表示將向通訊事務管理局投訴。( )

該集劇情講述一名視障人士，帶同導盲犬到課室上課，導盲犬除了在課室小便，更襲擊導師。Hong Kong Guide Dogs Association 香港導盲犬協會 (HKGDA) 在Facebook發文指，導盲犬需要經過最少兩年的嚴格篩選與訓練，對於節目內容感到失望，指錯誤訊息不但影響觀眾對導盲犬的印象，有損導盲犬專業，更會加深大眾對視障人士的誤解，因而導致歧視。

協會指出節目的五大錯處:

1. 節目中的犬隻在室內小便
- 導盲犬是經過專業訓練的服務犬，牠們會按照領犬員或使用者指示於室外如廁
- 不會於室內小便
- 如導盲犬意外於室內失禁，一定是其健康出現問題，而有健康問題的犬隻並不會擔任導盲犬

2. 節目中的犬隻向著他人吠叫
- 導盲犬經過特別訓練，工作時並不會向他人吠叫

3. 節目中的犬隻咬/攻擊他人
- 成為導盲犬需經過多重考核，考試內容均能確保犬隻對他人是安全及可有效地提昇使用者的生活質素，因此導盲犬不會咬或攻擊他人
- 所有性情不穩定、有咬/攻擊他人傾向的犬隻會於考核時被淘汰，完全沒可能成為導盲犬

4. 節目中的狗狗沒有配戴導盲鞍
- 導盲犬於工作時一定會配戴 #導盲鞍
- 導盲鞍有如制服一樣，讓大眾知道導盲犬工作中

5. 節目中導師表明課程不適合視障人士
- 根據《#殘疾歧視條例》，這句說話構成 #間接歧視。「間接歧視是指要所有人遵守或履行劃一的條件或要求，但這樣做實際試會對殘疾人士不利，兼且亦無充份理由需要加上該等條件或要求。」

邊個話唔會攻擊他人?

推

呢啲係癲狗，對人有攻擊性嘅狗好多時都係人道毀滅，冇得做導盲犬咖

咁又係 佢地致盲犬就差唔多